<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Alen Vieira</title><link>https://alenvieira.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on Alen Vieira</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>© Alen Vieira</copyright><lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 09:38:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://alenvieira.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O tal do Isolamento no A.C.I.D.</title><link>https://alenvieira.github.io/posts/o-tal-do-isolamento/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 09:38:53 -0300</pubDate><guid>https://alenvieira.github.io/posts/o-tal-do-isolamento/</guid><description>A solidão é estar sozinho; o isolamento é achar-se só no mundo quando se está só. Diane de Beausacq
Isolamento no A.C.I.D. é a garantia responsável por gerenciar a concorrência entre as transações e verificar como as transações simultâneas podem afetar umas às outras. Como tratei no artigo passado.
Vamos utilizar Python com algumas bibliotecas para trabalhar com PostgreSQL em um container, como abordado no artigo anterior. Realizaremos diversos testes para demonstrar diferentes cenários de isolamento.</description></item><item><title>Explicando o A.C.I.D. com testes</title><link>https://alenvieira.github.io/posts/explicando-acid/</link><pubDate>Mon, 15 Apr 2024 12:18:29 -0300</pubDate><guid>https://alenvieira.github.io/posts/explicando-acid/</guid><description>Os dados são preciosos e duram mais que os próprios sistemas. Tim Berners-Lee
O A.C.I.D. é uma sopa de letrinhas onde cada letra corresponde uma garantia para transações em diferentes bancos de dados. No entanto, essas propriedades são geralmente explicadas de forma teórica e nem sempre são demonstradas na prática com código. Eu prefiro ver como os conceitos funcionam através de testes, pois isso me ajuda a entendê-los melhor.</description></item><item><title>Desenvolvendo Software com assistência de LLM</title><link>https://alenvieira.github.io/posts/desenvolvendo-com-llm/</link><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 16:40:49 -0300</pubDate><guid>https://alenvieira.github.io/posts/desenvolvendo-com-llm/</guid><description>Existe apenas uma luz na ciência, e acendê-la em qualquer lugar é iluminar todos os lugares. Isaac Asimov
Conforme a reflexão do texto sobre Local-first, resolvi rumar no universo das LLMs rodando localmente para auxiliar no desenvolvimento de software. Mas, vamos por partes. Que diabos é uma LLM? Large language model ou LLM é um modelo de Inteligência Artificial(IA) na qual se tornou muito popular por ter bons resultados em diferentes áreas por meio de interações por chats.</description></item><item><title>Local-first software</title><link>https://alenvieira.github.io/posts/local-first-software/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 19:20:26 -0300</pubDate><guid>https://alenvieira.github.io/posts/local-first-software/</guid><description>Não há nuvem. É apenas o computador de outra pessoa. Autor desconhecido
Diversas atividades estão sendo realizadas na nuvem com intuito de facilitar o seu uso, fomentar a colaboração e trazer facilidades de recuperação do trabalho. É realmente conveniente a facilidade de acessar tudo de qualquer lugar e utilizar diversos serviços que agregam valor ao seu trabalho. Mas será que estamos cientes de todos os impactos ao priorizarmos esse modelo?</description></item><item><title>Primeiro Passo com Hello World</title><link>https://alenvieira.github.io/posts/first-post/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 23:23:42 -0300</pubDate><guid>https://alenvieira.github.io/posts/first-post/</guid><description>Suba o primeiro degrau com fé. Não é necessário que você veja toda a escada. Apenas dê o primeiro passo. Martin Luther King
Um primeiro passo inicia qualquer movimento e no aprendizado de alguma tecnologia deparamos com o famoso &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo; ou algo similar, que tende a ser um primeiro sucesso na jornada. Com ele, a confiança aumenta já que algo simples já foi realizado e criando um ritmo para evoluir.</description></item></channel></rss>